\documentclass[UTF8]{ctexart}
\title{高途考研每日督学笔记}
\author{Gakusyun}
\date{\today}

\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage[toc]{multitoc}
\usepackage[left=3.18cm, right=3.18cm, top=2.54cm, bottom=2.54cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{color}
\newcommand{\arccot}{\mathrm{arccot}\,}
\hypersetup{hidelinks,
	colorlinks=true,
	allcolors=black,
	pdfstartview=Fit,
	breaklinks=true}
\pagestyle{fancy}  
\fancyhf{} % 清除默认页眉和页脚设置  
\fancyfoot[C]{\thepage} % 在页脚中央显示页码
\setcounter{tocdepth}{3}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\newpage
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}
\section{2024年7月24日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
In particular, they called for forging closer collaborations with western state
governments, which are often uneasy with federal action, and with the private
landowners who control an estimated 95\% of the prairie chicken's habitat.
\subsubsection{解析}
【难点分析】本句是复合句。句子主干为 they called for forging closer
collaborations with… and with…, 两个由 which 和 who 引导的定语从句分别修饰western state governments 和 the private landowners。

【主句翻译】他们呼吁与西部各州政府以及私人土地所有者缔造更紧密的合作关系。
\subsubsection{翻译}
特别是，他们呼吁与西部各州政府以及私人土地所有者缔造更紧密的合作关系；西部各州政府通常不满联邦政府的行为，那些私人土地所有者控制着 95\%的草原榛鸡栖息地。
\subsubsection{词汇}

\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            call for               & 呼吁           \\
            forge                  & v.形成         \\
            collaboration with sb. & 与……的合作       \\
            uneasy                 & adj.忧虑的；不和谐的 \\
            federal                & adj.联邦政府的    \\
            landowner              & n.土地拥有者      \\
            estimate               & v.估计         \\
            prairie chicken        & 北美草原松鸡       \\
            habitat                & n.（动植物的）生活环境
      \end{tabular}
\end{table}


\section{2024年7月25日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
A young man can decide on a likely spouse on his own and then ask his parents to arrange the marriage negotiations, or the young man's parents may make the choice of a spouse, giving the child little to say in the selection.
\subsubsection{解析}
1.本句为并列句，两个分句由并列连词 or 连接。

2.分句1中包含 and 连接的两个并列谓宾短语，其中谓语中的 decide on 意为“决定”。

3.分句2的结构为主干+现在分词短语，分词短语 giving the child little to say inthe selection 作状语表伴随。
\subsubsection{翻译}
年轻男性可以自己选定一位合适的配偶，然后请父母安排结婚事务的商讨；或者由年轻男性的父母选择配偶，在选择过程中孩子几乎没有发言权。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            likely          & adj.可能的；有希望的；适合的 adv.可能 \\
            be likely to do & sth.可能做某事，倾向做某事         \\
            spouse          & n.配偶                    \\
            on one's own    & 独立地；独自                  \\
            negotiation     & n.谈判；协商                 \\
            selection       & n.选择                    \\
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{3}
      $\sin\left ( \frac{\pi}{2} + \alpha  \right ) =\cos \alpha$

      $\cos\left ( \frac{\pi}{2}+\alpha\right )=-\sin \alpha$

      $\sin \left ( \pi - \alpha\right )=\sin \alpha$

      $\cos \left ( \pi - \alpha\right )=-\cos \alpha$

      $\sin^2\alpha=\frac{1-\cos 2\alpha}{2}$

      $\cos^2\alpha=\frac{1+\cos 2\alpha}{2}$
\end{multicols}
\section{2024年7月26日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
They should start by discarding California's lame argument that exploring the contents of a smart-phone---a vast storehouse of digital information---is similar to, say, going through a suspect's purse.
\subsubsection{解析}
1.本句为复合句。

2.句子主干为 They should start …argument + that 引导的同位语从句，其中 by discarding California’slame argument 为介词短语作方式状语，lame 意为“没有说
服力的、蹩脚的”。

3.同位语从句修饰 argument，用来说明其内容，从句谓语 is similar to 短语意为“与……相似”，两个破折号之间的内容为插入语，作同位语解释说明smartphone, say 作插入语，意为“比如说”。
\subsubsection{翻译}
【整句翻译】首先，他们应该摒弃加利福尼亚蹩脚的观点，即认为查看智能手机的内容——一个巨大的数字信息库——相当于，比如说，检查嫌疑犯的钱包。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            discard    & v.丢弃；抛弃；摒弃 \\
            storehouse & n.仓库；宝库    \\
            suspect    & n.嫌疑犯      \\
            purse      & n.钱包       \\
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{概念}
用极限定义表示间断点的分类:
\begin{enumerate}
      \item 第一类间断点：$\lim\limits_{x \to x^{-}_{0}}f(x)$与$\lim\limits_{x \to x^{+}_{0}}f(x)$都存在的间断点.

            若$\lim\limits_{x \to x^{-}_{0}}f(x)=\lim\limits_{x \to x^{+}_{0}}f(x)$但不等于$f(x_0)$，或$f(x)$在$x=x_0$处无定义，则称$x_0$为可去间断点；

            若$\lim\limits_{x \to x^{-}_{0}}f(x)\ne\lim\limits_{x \to x^{+}_{0}}f(x)$，则称$x_0$为跳跃间断点。
      \item 第二类间断点：$\lim\limits_{x \to x^{-}_{0}}f(x)$与$\lim\limits_{x \to x^{+}_{0}}f(x)$中至少有一个不存在的间断点.

            若$\lim\limits_{x \to x^{-}_{0}}f(x)$与$\lim\limits_{x \to x^{+}_{0}}f(x)$中至少有一个为无穷大，则称$x_0$为无穷间断点；

            当$\lim\limits_{x \to x_{0}}f(x)$在某个范围内振荡，则称$x_0$为振荡间断点.

\end{enumerate}
\section{2024年7月27日}
\subsection{数学}
\subsubsection{概念}
\begin{enumerate}
      \item 零点定理

            设函数$f(x)$在区间$[a,b]$上连续，且$f(a)$与$f(b)$异号，那么在开区间$(a,b)$内至少有一点$\xi$，

            使$f(\xi)=0$.
      \item 平均值定理

            设函数$f(x)$在区间$[a,b]$上连续，当$a<x_1<x_2<...<x_n<b$时，则在$[x_1,x_n]$内至少存在一点$\xi$，使$f(\xi)=\frac{f(x_1)+f(x_2)+...+f(x_n)}{n}$.
\end{enumerate}
\section{2024年7月29日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
According to research from Princeton University, people assess your competence, trustworthiness, and likeability in just a tenth of a second, solely based on the way you look.
\subsubsection{解析}
1.本句为简单句，其中由逗号和 and 连接competence,trustworthiness, likeability三个并列宾语。

2. in just a tenth of a second 为介词短语作时间状语，修饰主句，based on the way you look 作状语。

3.the way 后面是一个省略了引导词的定语从句，修饰 way。
\subsubsection{翻译}
普林斯顿大学的研究显示，基于你的外在形象，人们就可以在仅仅 0.1 秒的时间里判断出你的能力、可信度和受欢迎程度。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            competence      & n.能力     \\
            trustworthiness & n.可靠     \\
            likeability     & n.受欢迎    \\
            solely          & adv.仅仅；只
      \end{tabular}
\end{table}


\section{2024年7月30日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
Take a broader look at our species' place in the universe, and it becomes clear that we have an excellent chance of surviving for tens, if not hundreds, of thousands of years.
\subsubsection{解析}
本句是由 and 连接的并列句。

分句 1 是祈使句，Take a broader look at 意为“用更广阔的视野来审视”，in the universe 为介词短语作后置定语，修饰限定先行词 place。

分句 2 是复合句，句子主干为 it becomes clear that...，其中 it 是形式主语，that 引导的主语从句为真正的主语，从句中 excellent chance 意为“很大可能性”，of surviving 为介词短语作后置定语，修饰限定先行词 chance；for tens, if not hundreds, of thousands of years 作时间状语，修饰 surviving，其中 if not hundreds 为插入语，补充说明 tens。
\subsubsection{翻译}
用更广阔的视野来审视我们这个物种在宇宙中所处的位置，你就会很清楚我们人类即使生存不了几十万年，但再生存数万年是大有可能的。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            species              & n.物种      \\
            universe             & n.宇宙      \\
            clear                & adj.清楚的   \\
            survive              & v.生存      \\
            tens of thousands of & 成千上万，数以万计
      \end{tabular}
\end{table}


\subsection{数学}
\subsubsection{概念}
\begin{enumerate}
      \item $x_0$点导数定义

            ${f}'(x_0)=\lim\limits_{\Delta x \to 0}\frac{\Delta y}{\Delta x}=\lim\limits_{\Delta x \to 0}\frac{f(x_0+\Delta x)-f(x_0)}{\Delta x}$，也可以记为${y}' |_{x=x_0} $，$\frac{\mathrm{d} y}{\mathrm{d} x} |_{x=x_0}$.

            ${f}'(x_0)$存在$\Leftrightarrow{f}'_-(x_0)={f}'_+(x_0)$.
      \item 导函数定义

            ${f}'(x)=\lim\limits_{\Delta x\to 0}\frac{f(x+\Delta x)-f(x)}{\Delta x}$称为$f(x)$的导函数，简称导数.
\end{enumerate}
\section{2024年7月31日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
But acknowledging fire's inevitable presence in human life is an attitude crucial to developing the laws, policies, and practices that make it as safe as possible, she says.
\subsubsection{解析}
本句为复合句。本句主干为 she says，引语部分做 says 的宾语。形容词结构 crucial to developing...做后置定语修饰an attitude，其中又嵌套that引导的定语从句修饰the laws,policies, and practices。
\subsubsection{翻译}
但是，承认火灾在人类生活中的必然存在这一态度，对于制定确保火灾尽可能安全的法律、政策以及惯例至关重要，她说道。
\subsubsection{词汇}

\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            acknowledge        & v.承认      \\
            inevitable         & adj.必然发生的 \\
            presence           & n.存在      \\
            crucial to sth.    & 对……至关重要   \\
            practice           & n.惯例      \\
            as ... as possible & 尽可能
      \end{tabular}
\end{table}


\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{3}
      ${(x^\mu)}'=\mu x^{\mu-1}$

      ${(\sin x)}'=\cos x$

      ${(\cos x)}'=-\sin x$

      ${(\tan x)}'=\sec^2 x$

      ${(\cot x)}'=-\csc^2 x$

      ${(\sec x)}'=\sec x\cdot\tan x$

      ${(\csc x)}'=-\csc x\cdot\cot x$
\end{multicols}
\section{2024年8月1日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
Grade inflation---the gradual increase in average GPAs(grade point averages) over the past few decades---is often considered a product of a consumer era in higher education, in which students are treated like customers to be pleased.
\subsubsection{翻译}
分数膨胀---即在过去几十年中，平均绩点的逐渐增加---经常被认为是高等教育消费者时代的产物，在这个时代中，学生被当作消费者一样去讨好。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.24\textwidth}p{0.56\textwidth}}
            A is a product of B & A是B的产物（即B带来了A → B是诱因，A是结果）
      \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Warm Tips}
在英语中，一对破折号就相当于一对括号，因此当看到一对破折号时，可把这部分先省略掉，看句子主干。梳理清主干，再回头看“括号”里面的内容。
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{3}
      $(a^x)'=a^x\ln a$

      $(e^x)'=e^x$

      $(\log_a x)'=\frac{1}{x\ln a}$

      $(\ln x)'=\frac{1}{x}$

      $(\arcsin x)'=\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$

      $(\arccos x)'=-\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}$

      $(\arctan x)'=\frac{1}{1+x^2}$

      $(\arccot x)'=-\frac{1}{1+x^2}$
\end{multicols}
\section{2024年8月2日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
The industry also points out that real grass requires considerable amounts of water, weed killer or other treatments and that people who lay fake grass tend to use their garden more.
\subsubsection{解析}
两个that是并列的宾语从句，共同做point out的宾语；

第二个that后面表示的有对比的意味，前面是真草，后面是人工假草，所以翻译用了连词“而”；

第二个that后面主干是：people tend to use……more.主谓宾结构，tend to 做谓语，who lay fake grass是作为people的定语（不是who后面整体是定语哦，这样的话that后面就只有people一个名词，那就不是从句了）
\subsubsection{翻译}
该行业也指出，真草需要大量的水、除草剂和其他处理，而铺设人造草坪的人往往会更多地利用他们的花园。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            weed       & n.野草，杂草    \\
            treatment  & n.对待，处理，治疗 \\
            lay        & v.铺设，放置，下蛋 \\
            fake grass & 人造草
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
      $\mathrm{d}(u\pm v) =\mathrm{d}u\pm \mathrm{d}v$

      $\mathrm{d}(cu)=c\mathrm{d}u$

      $\mathrm{d}(u\cdot v)=v\mathrm{d}u+u\mathrm{d}v$

      $\mathrm{d}(u\cdot v\cdot w)=vw\mathrm{d}u+uw\mathrm{d}v+uv\mathrm{d}w$

      $\mathrm{d}(\frac{u}{v})=\frac{v\mathrm{d}u-u\mathrm{d}v}{v^2}(v\ne 0)$
\end{multicols}
\section{2024年8月5日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
Priestly explains how the deep blue color of the assistant's sweater descended over the years from fashion shows to departments stores and to the bargain bin in which the poor girl doubtless found her garment.
\subsubsection{解析}
本句是复合句，主干为 Priestly explains + how 引导的宾语从句。

宾语从句中①of the assistant's sweater 为介词短语作后置定语，修饰限定 deep blue color，②谓语 descend 意为“下降”，③over the years 为时间状语，④from fashion shows to ... bargain bin 是表示地点的状语，其中 bargain bin 意为“折扣商品区”。

宾语从句中包含一个 in which 引导的定语从句，修饰限定 bargain bin，说明在这个折扣区发生的事情。
\subsubsection{翻译}
普利斯特里解释助理身上针织衫所采用的深蓝色是如何在几年间从时装秀降格到百货商场，再沦落到折扣商品区，这个可怜的女孩无疑在最后一站淘到了她的衣服。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            descend & v.下降，下去     \\
            bargain & n.减价品，便宜货   \\
            garment & n.服装，(一件)衣服
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}

$[(ax+b)^\alpha]^{(n)}=\alpha(\alpha-1)\cdots[\alpha-(n-1)](ax+b)^{\alpha -n}\cdot a^n(\alpha\ge n)$
\begin{multicols}{2}
      $[\sin(ax+b)]^{(n)}=a^n\sin(ax+b+n\cdot\frac{\pi}{2})$

      $[\cos(ax+b)]^{(n)}=a^n\cos(ax+b+n\cdot\frac{\pi}{2})$
\end{multicols}
\section{2024年8月6日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
By offering on-trend items at dirt-cheap prices, Cline argues, these brands have hijacked fashion cycles, shaking an industry long accustomed to a seasonal pace.
\subsubsection{解析}
本句是一个简单句。

句子开头的 By offering ... prices 是介词短语作方式状语，其中 at dirt-cheap prices 是介词短语作状语，意为“以极低的价格”，on-trend 意为“时尚的”。

these brands 是句子的主语，have hijacked 是谓语，fashion cycles 是宾语。

shaking an industry ... pace 是现在分词短语作伴随状语，其中 long accustomed to a seasonal pace 作后置定语修饰限定 industry。

句中 Cline argues 是插入语，意为“克莱因指出”。
\subsubsection{翻译}
克莱因指出，通过以极其低的价格销售时尚单品，这些品牌已经绑架了时尚周期，撼动一个长久以来习惯于以“季”为步伐的产业。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            brand      & n.牌子；品牌             \\
            hijack     & v.强行控制；操纵           \\
            accustomed & adj.习惯的；适应的         \\
            seasonal   & adj.季节的；季节性的；随季节变化的
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
      $(e^{ax+b})^{(n)}=a^ne^{ax+b}$

      $[\ln(ax+b)]^{(n)}=(-1)^{n-1}\frac{(n-1)!}{(ax+b)^n}\cdot a^n$
\end{multicols}
$(u\cdot v)^{(n)}=C_n^0uv^{(n)}+C_n^1u'v^{(n-1)}+\cdots+C_n^nu^{(n)}v=\sum\limits_{k=0}^{n}C_n^ku^{(k)}v^{(n-k)}$
\section{2024年8月7日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
In December 2010 America's Federal Trade Commission(FTC) proposed adding a ``do not track'' (DNT) option to internet browsers, so that users could tell advertisers that they did not want to be followed.
\subsubsection{解析}
本句是复合句。

主句意为“美国联邦贸易委员会（FTC）提出给互联网浏览器增加‘禁止追踪’（DNT）的选项”。

so that 引导目的状语从句，其中 advertisers 作 tell 的间接宾语，that 引导的宾语从句做 tell 的直接宾语，解释说明用户告诉广告商的内容是什么。

宾语从句的谓语中包含一个 want to do sth.短语，意为“想做某事”
\subsubsection{翻译}
2010年12月，美国联邦贸易委员会（FTC）提出给互联网浏览器增加“禁止追踪（DNT）”的选项，这样用户可以告知广告商他们不想被追踪。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            propose    & v.提出；建议     \\
            browser    & n.浏览器       \\
            advertiser & n.广告商；从事广告者 \\
            follow     & v.追踪；跟踪
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
$f(x)$的带有皮亚诺余项的$n$阶麦克劳林公式。

$f(x)=f(0)+\frac{f'(0)}{1!}x+\frac{f''(0)}{2!}x^2+\cdots+\frac{f^{(n)}(0)}{n!}x^n+o(x^n)$
\section{2024年8月8日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
Now utopia has grown unfashionable, as we have gained a deeper appreciation of the range of threats facing us, from asteroid strike to epidemic flu to climate change.
\subsubsection{解析}
本句是复合句。

主句为 Now utopia has grownunfashionable，意为“乌托邦式的幻想逐渐变得不再流行了”。

主句后是 as 引导的时间状语从句，该从句意为“随着我们对……有了更加深刻的认识”，其中 of the range of threatsfacing us 为介词短语作后置定语，修饰限定先行词 appreciation，facing us 为现在分词作后置定语，修饰限定 threats，意为“我们面临的威胁”。

from asteroid...change 为 from ... to...结构，也作 threats 的后置定语。
\subsubsection{翻译}
如今，随着我们对自身面临的一系列威胁有了更加深刻的认识，从小行星撞击到流感大范围传播，再到气候变化，乌托邦式的幻想逐渐变得不再流行了。
\newpage
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            utopia        & n.乌托邦；理想国；理想的完美社会 \\
            unfashionable & adj.不流行的；过时的      \\
            appreciation  & n.领会；了解；认识        \\
            threat        & n.威胁
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
      $\int k\mathrm{d}x=kx+C(k$是常数$)$

      $\int x^\mu \mathrm{d}x=\frac{1}{\mu+1}x^{\mu+1}+C,(\mu\ne-1)$

      $\int\frac{1}{x}\mathrm{d}x=\ln\left | x \right | +C$

      $\int e^x\mathrm{d}x=e^x+C$
\end{multicols}
\section{2024年8月9日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
If appropriate public policies were in place to help all women---whether CEOs or their children's caregivers---and all families, Sandberg would be no more newsworthy than any other highly capable person living in a more just society.
\subsubsection{解析}
在If条件状语从句中，使用了虚拟语气，从句动词用一般过去式were，主句部分则是“主语＋would＋动词原形”，表示与现在事实相反的情形；

no more … than…表示前后都否定，意为“和……一样不”，即Sandberg和其他有能力人士一样，没有报道价值。

no more than表示“只是，至多，不超过”，强调的是数量或程度的上限。例如，如果某人得到了一大笔奖金，可以说“他得到的奖金，这是他应得的”，这里的“no more than”强调奖金的数量或价值并没有超过他应得的。

例: "He received a large reward, which was no more than his due."（他得到了一大笔报酬，这是他应得的。）

no more...than表示“与……一样不”，中间可以接形容词或副词，强调的是两者之间的等同性或相似性。例如，如果两个人都不擅长某项技能，可以说“他们都不擅长这项技能，他和她一样不擅长”，这里的“no more...than”强调两者在某方面的能力或特性上的等同性。

例: "He is no more diligent than you."（他和你一样不勤奋。）
\subsubsection{翻译}
如果能制定适当的公共政策来帮助所有女性——无论是公司总裁还是孩子的看护人——以及所有的家庭，那么桑德伯格和其他生活在这个更加公正的社会中的有能力人士一样，都不具有报道价值了。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            appropriate & a. 适当的   \\
            in place    & 准备就绪     \\
            caregiver   & n. 家庭护理员 \\
            just        & a. 公正的
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
      $\int a^x\mathrm{d}x=\frac{a^x}{\ln a}+C(a>0,$且$a\ne1)$

      $\int\sin x\mathrm{d}x=-\cos x+C$

      $\int\cos x\mathrm{d}x=\sin x+C$

      $\int\frac{1}{\cos^2x}\mathrm{d}x=\int\sec^2x\mathrm{d}x=\tan x+C$
\end{multicols}
\section{2024年8月12日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
Critics make three main arguments against gene patents: a gene is a product of nature, so it may not be patented; gene patents suppress innovation rather than reward it; and patents' monopolies restrict access to genetic tests such as Myriad's.
\subsubsection{解析}
Critics make three main arguments (against gene patents)后定:

同位语从句1: a gene is a product of nature, so it may not be patented（被动语态）;

同位语从句2: gene patents suppress innovation rather than reward it;

同位语从句3: and patents' monopolies restrict access (to genetic tests such as Myriad's)后定.

1.主句的主干为Critics make three main arguments against gene patents。

2.其后跟三个同位语从句解释说明arguments。

3.同位语从句1中两个分句用并列连词so连接。

4.同位语从句3中最后的介词短语to genetic tests such as Myriad’s作后置定语修饰access
\subsubsection{翻译}
评论家提出了反对基因专利的三个主要论据：基因是大自然的产物，因此不可获得专利；基因专利会抑制创新而不是奖励创新；专利垄断会限制人们对基因测试的使用，例如对 Myriad 基因测试的使用。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            patent   & n.  专利权；专利证书 \\
            suppress & v.  抑制、压制    \\
            monopoly & n. 垄断        \\
            access   & n. 机会、权利
      \end{tabular}
\end{table}

\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
      $\int\frac{1}{\sin^2x}\mathrm{d}x=\int\csc^2x\mathrm{d}x=-\cot x+C$

      $\int\frac{1}{\sqrt{1-x^2}}\mathrm{d}x=\arctan x+C$

      $\int\frac{1}{1+x^2}\mathrm{d}x=\arcsin x+C$

      $\int\sec x\cdot\tan x\mathrm{d}x=\sec x+C$
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{革命与改良}
1905---1907年，围绕中国究竟是采用革命手段还是改良方式这个问题，革命派和改良派展开了一场大论战。
\subsubsection{核心问题}
\begin{enumerate}
      \item 要不要以革命手段推翻清王朝，这是\textcolor{red}{双方论战的焦点}。
      \item 要不要推翻帝制，实行共和。
      \item 要不要社会革命。
\end{enumerate}
\subsubsection{重大意义}
划清了革命与改良的界限，传播了民主革命思想，促进了革命形势的发展，但这场论战也暴露了革命派在思想理论方面的弱点。
\section{2024年8月13日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
Many said that unemployment, while extremely painful, had improved them in some ways: they had become less materialistic and more financially prudent; they were more aware of the struggles of others.
\subsubsection{解析}
宾语从句中 while extremely painful 是让步状语，也可看作省略了itis 的让步状语从句。

冒号后的内容是两个同位语从句，补充说明ways

while

conj. 当……的时候；虽然；然而
n. 一会儿；一段时间
vt. 消磨；轻松地度过

近义词辨析：

but 口语常用词，语气较强，泛指与前述情况相反。
however 表转折关系，语气稍弱于but，连接性也弱一些，因而常作插入语。

yet 常用于否定句，语气比still稍强。指不管作出多大努力或让步，仍达不到预期的结果。

nevertheless 指尽管作出完全让步，也不会发生任何影响。

while 表对比，一般可与whereas换用，但程度弱一些。
\subsubsection{翻译}
很多人说尽管失业极其痛苦，但也在某些方面让他们有所提升:变得不那么物质至上,在经济问题上更加谨慎;也更能体谅别人的艰难了。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            extremely     & adv. 极其；极端；非常 \\
            materialistic & adj.   贪图享乐的  \\
            prudent       & adj. 谨慎的；慎重的  \\
            be aware of   & 意识到；知道
      \end{tabular}
\end{table}


\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
      $\int\csc x\cdot\cot x\mathrm{d}x=-\csc x+C$

      $\int\cot x\mathrm{d}x=\ln|\sin x|+C$

      $\int\tan x\mathrm{d}x=-\ln|\cos x|+C$

      $\int\sec x\mathrm{d}x=\ln|\sec x+\tan x|+C$
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{辛亥革命的爆发}
【前期】

广州起义(黄花岗起义)是诸多失败武装起义中影响最大的一个1911年5月，清政府铁路干线收归国有的政策，激起了保路风潮，其中以四川最为激烈加速了革命的爆发

【开端】

1911年的10月10日，驻武昌的新军工程第八营的革命党人打响了起义的第一枪

【胜利】

1912年2月12日，清帝被迫退位，在中国延续了两千多年的封建帝制终于覆灭

【隐忧】

一些地方政权落到了立宪派或旧官僚、旧军官的手里
\section{2024年8月14日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
What has happened is that people cannot confess fully to their dreams, as easily and openly as once they could, lest they be thought pushing, acquisitive and vulgar.
\subsubsection{解析}
这个句子中有三个从句，what引导的主语从句，that引导的表语从句，以及lest引导的状语从句。

其中不好理解和翻译的是what has happened表面意思来看应该翻成“已经发生的事情是...”但结合整体语境来看这样应该做适当的调整，所以综合一下翻成了“现在的情况是...”刚好比较符合后面在谈论的事件。第二个不好翻译的地方就是pushing一词，根据后面的并列形容词来看这里的pushing应该翻译成偏贬义的词义，所以这个时候要对参考词义做调整。

\subsubsection{翻译}
现在的情况是人们不能像以前那样轻易地、公开地承认自己的梦想，以免被别人认为自己莽撞、贪婪和庸俗。
\newpage
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.25\textwidth}p{0.55\textwidth}}
            confess     & vt. 承认;坦白;忏悔;供认               \\
            lest        & conj. 以免; 唯恐                  \\
            pushing     & adj. 推的；奋进的；活跃的               \\
            acquisitive & adj. 贪得的; 想获得的; 可学到的; 有获得可能性的 \\
            vulgar      & adj. 粗俗的; 通俗的; 本土的
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
      $\int\csc x\mathrm{d}x=\ln|\csc x-\cot x|+C$

      $\int\frac{1}{x^2-a^2}\mathrm{d}x=\frac{1}{2a}\ln|\frac{x-a}{x+a}|+C$

      $\int\frac{1}{a^2+x^2}\mathrm{d}x=\frac{1}{a}\arctan\frac{x}{a}+C$

      $\int\frac{1}{\sqrt{a^2-x^2}}\mathrm{d}x=\arcsin\frac{x}{a}+C(a>0)$
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{中华民国}
1912年1月1日，孙中山在南京宣誓就职，成立中华民国临时政府。南京临时政府是一个资产阶级共和国性质的革命政权。
\subsubsection{局限性}
一方面，企图用承认清政府与列强所签订的一切不平等条约和清政府所欠的-切外债，来换取列强承认中华民国;另一方面，没有提出任何可以满足农民土地要求的政策和措施，反而以保护私有财产为借口，去维护封建土地制度以及官僚、地主所占有的土地和财产。
\subsubsection{《中华民国临时约法》}
地位:中国历史上第一部具有资产阶级共和国宪法性质的法典

评价:一方面，以根本大法的形式废除了两千年来的封建君主专制制度，确认了资产阶级共和国的政治制度;另一方面，是革命的产物，带有鲜明的革命性民主性
\section{2024年8月15日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
On first hearing, this was the socially concerned chancellor, trying to change lives for the better, complete with ``reforms'' to an obviously indulgent system that demands too little effort from the newly unemployed to find work, and subsidises laziness.
\subsubsection{翻译}
乍听上去，这是这位心系社会的大臣，在试图让民众生活得更好，包括“改革”明显具有纵容性的制度，该制度对新近失业者找工作的努力要求太低，从而助长了懒惰。
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            complete with        & 意为“包括、连同”，相当于including            \\
            chancellor           & n.大臣                              \\
            indulgent            & adj.纵容的                           \\
            demand               & n/v.要求，需求                         \\
            demand sth. from sb. & 短语，意为“要求某人的某事”                    \\
            to find work         & 是介词短语作后置定语修饰effort，意为“找工作的努力”     \\
            subsidise            & v.资；subsidise laziness搭配，意为“助长懒惰” \\
            subsidise            & 是动词，subsidy是名词，subsidies是pl
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
$\int\frac{1}{\sqrt{x^2+a^2}}\mathrm{d}x=\ln(x+\sqrt{x^2+a^2})+C$

$\int\frac{1}{\sqrt{x^2-a^2}}\mathrm{d}x=\ln|x+\sqrt{x^2-a^2}|+C(|x|>|a|)$

% \subsection{政治}
% \subsubsection{}
% \subsubsection{核心问题}
% \subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月16日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
This phenomenon has dated serious concerns over the role of smaller economic firms, of national businessmen and over the ultimate stability of the world economy.
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
            concern over & 对…的关心／忧虑
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月19日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
But in her new book ``Join the Club'', Tina Rosenberg contends that peer pressure can also be a positive force through what she calls the social cure, in which organizations and officials use the power of group dynamics to help individuals improve their lives and possibly the world.
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月20日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月21日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月22日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月23日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月26日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月27日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月28日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月29日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\section{2024年8月30日}
\subsection{英语}
\subsubsection{长难句}
\subsubsection{解析}
\subsubsection{翻译}
\subsubsection{词汇}
\begin{table}[h]
      \centering
      \begin{tabular}{p{0.3\textwidth}p{0.5\textwidth}}
      \end{tabular}
\end{table}
\subsection{数学}
\subsubsection{公式默写}
\begin{multicols}{2}
\end{multicols}
\subsection{政治}
\subsubsection{}
\subsubsection{核心问题}
\subsubsection{重大意义}
\end{document}